前空姐雷射筆襲警罪成囚三月 保釋就判刑上訴

source：法庭文字直播tg

#九龍城裁判法院第七庭
#陳慧敏裁判官 #裁決
👤郭(28) #0810尖沙嘴

襲擊警務人員罪
被控於2019年8月10日在尖沙咀彌敦道與加連威老道用雷射筆襲擊警員(證人一)

判決：罪名成立

判詞：
該罪量刑最高刑罰6個月監禁，並無判刑指引，根據每件案件情況，一般即時監禁，必須阻嚇作用。
法警務人員對社會做出很大貢獻，常遇到困難甚至危險。如果予以輕判，會為其工作加添困難，必須保護警員執行職務，判阻嚇性刑法，對於辯方希望社會服務令，裁判官官認為即使被告背景完全符合，同時考慮到嚴重性和社會影響，判囚是無可避免的。雷射筆照射眼睛，兩次30秒，眼睛靈魂之窗，受傷可大可小，證人一沒有受到傷害實屬僥倖。因此3個月量刑起點，沒有減刑因素。

🔴判刑三個月🔴

辯方即時就判刑上訴
法官批准被告保釋等侯上訴

所有保釋條件不變，擔保金由3000增加至2萬元

===============

屌佢老母黑警用電筒射人就冇皇管

隻狗係咪植物狗?
射眼30秒? 射1秒都識避啦

前空姐...

連工都冇埋

無搵到雷射筆個單？同屈無分別喎屌

咁黑警用大光燈射記者呢？

無數人前途無左 有d 連命都無 所以無得退

空姐都咁勇

鐳射筆都係武器
印度佬死得好無辜,
一人袋定一支咪抗衡到狼牙棒

推

勇條撚 我好記得依單 隻綠狗突然衝埋去 成個人(琴）著佢 咩都冇做

升職加人工

仲抽晒水

裁判官接納事主朱冠強供詞誠實可靠，雖然辯方曾經質疑事主庭上口供與書面供辭不一致，但認為兩份供詞有分別是常見，因為證人接受廣泛而深入的提問，有可能庭上喚起更多記憶。

至於辯方曾質疑，被告被捕一刻並無攜有雷射筆，裁判官反駁指，被告在地上掙扎爬行時手上冒綠色光源，肯定她當時手持一個綠光裝置。

乜撚野？？
我手持手機發出綠色光= 我手持雷射槍？？？

其實件案有無證物？？定係靠阿蛇淨吹係咁吹到完場？？

冇證物

說好的疑點利益歸於被告呢？？

根本玩柒市民

香港講法律算鳩數
法治之都 笑死